\begin{frame}{Freie Software 1}
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}
		[
			node distance = 3 cm,
			box/.style = {thick, draw=black, top color=white, bottom color=fsfe-green, rounded corners, align=center, inner sep = 0.5cm},
			can/.style={->, very thick, shorten <=0.2cm, shorten >=0.2cm}
		]
		
		\visible<1-> {
			\node[box] (freedom) {Freie Software};
		}
		
		\visible<2-> {
			\node[box, above right of = freedom] (run) {\only<handout>{1. }Verwenden};
			\draw[can] (freedom) -> (run);
		}
	
		\visible<3-> {
			\node[box, above left of = freedom] (study) {\only<handout>{2. }Verstehen};
			\draw[can]  (freedom) -> (study);
		}
	
		\visible<4-> {
			\node[box, below left of = freedom] (redistribute) {\only<handout>{3. }Verbreiten};
			\draw[can]  (freedom) -> (redistribute);
		}
	
		\visible<5-> {
			\node[box, below right of = freedom] (improve) {\only<handout>{4. }Verbessern};
			\draw[can]  (freedom) -> (improve);
		}
	
		\end{tikzpicture}\source{http://www.inf-schule.de/software/freie\_software/02\_freiheiten\_freier\_software}
	\end{center}
	\only<handout>{
		\begin{enumerate}
			\item Die Freiheit, die Software uneingeschränkt und für jeden Zweck einzusetzen.
			\begin{itemize}
				\item LibreOffice: Rezepte machen, Briefe schreiben, Manifesto für Weltherrschaft
			\end{itemize}
			\item Die Freiheit, die Funktionsweise der Software untersuchen und verstehen zu können.
			\begin{itemize}
				\item Deine Tochter wollte schon immer wissen was passiert wenn man im Textprogramm eine Taste drückt? Darf sie bei Freier Software untersuchen!
			\end{itemize}
			\item Die Freiheit, Kopien der Software zu verbreiten, um damit seinen Mitmenschen zu helfen.
			\begin{itemize}
				\item Kollege muss Präsentation im Hasenzüchterverein machen? Kopiere LibreOffice!
			\end{itemize}
			\item Die Freiheit, die Software zu verbessern und die Verbesserungen an die Öffentlichkeit weiterzugeben, sodass die gesamte Gesellschaft davon profitieren kann.
			\begin{itemize}
				\item Deine Tochter möchte eine Rakete auf dem Bildschirm starten wenn man einen Grossbuchstaben tippt? Darf bei Freier Software gemacht werden.
				\item Die veränderte Form darf auch weitergegeben werden!
			\end{itemize}
		\end{enumerate}
	}
\end{frame}

\begin{frame}{Freie Software 2}
	\begin{itemize}
		\pause
		\pitem{Open Source \pause $=$ Freie Software}{
			\item Im Kern dasselbe
			\item Freie Software betont die gesellschaftlichen Aspekte
			\item Open Source betont die praktischen Aspekte
			\item Mit Freier Software meinen wir auch Open Source
		}
		\pause
		\pitem{Schutz durch Urheberrecht}{
			\item Urheberrecht erlaubt beliebige Lizenzierungsmodelle
			\item Freiheit der Software ist durch das Urheberrecht geschützt
		}
		\pause
		\pitem{Gratis?}{
			\item Frei ist meist auch kostenlos/gratis
			\begin{itemize}
				\item muss nicht sein
				\item ist durch Internet faktisch so
			\end{itemize}
			\item Business möglich?
		}
	\end{itemize}
\end{frame}
